Кратко об Ansible
=========

Ansible позволяет выполнить набор инструкций на группах машин. Главное - обеспечить подключение с локальной машины по SSH.  
Он сам подключится и выполнит необходимые инструкции (скопирует нужные файлы, подставит нужные данные, установит нужные пакеты и т.д.)  
Причём он делает это по-умному, работая с состоянием. Т.е. если требуемый пакет уже установлен, он не будет пытаться поставить его повторно.  
Кратко о принципе работы: ставите локально ansible (удалённо его ставить не надо), обеспечиваете доступ из локальной машины к удалённым по SSH (т.е. можете подключиться к ним с помощью команды ssh, в случае с AWS достаточно скачать ключ), запускаете ansible role или playbook и радуетесь!  

Инструкция - разворачивание кассандры на 3-х ubuntu нодах
=========

1. Скачать Ansible
https://docs.ansible.com/ansible/latest/installation_guide/intro_installation.html  
Поддержки для винды нет :(
1. Установить python
1. Склонировать этот репозиторий
1. Создать inventory-файл (желательно не внутри склонированной только что ansible-роли). Он содержит информацию о нодах вашего кластера.  
Пример:

    ```
    [cassandra]
    ec2-54-174-39-208.compute-1.amazonaws.com
    ec2-18-232-104-192.compute-1.amazonaws.com
    ec2-52-21-195-95.compute-1.amazonaws.com
    [cassandra:vars]
    ansible_ssh_private_key_file = "/home/rustem/*********/*********/amazon-data-warehouse.pem"
    ansible_python_interpreter = /usr/bin/python3
    ansible_user = ubuntu 
    ansible_ssh_common_args='-o StrictHostKeyChecking=no'
    ```

    __Что здесь проиходит?__  
    В начале идёт секция cassandra, где указываются доменные имена или белые IP адреса нод, на которых необходимо развернуть cassandra. <font color='red'>Вам нужно поменять на свои.</font>  
    Потом идёт указание переменных для этой группы нод.  
    Первая - путь к приватному ключу, который выдал амазон. <font color='red'>Поменяйте путь на свой!</font>  
    Вторая - путь к интерпретатору питона. У меня почему-то ansible ругался, возможно, вам эта строка не пригодится.  
    Третья - имя пользователя, под которым ansible должен логиниться при подключении по ssh. Пользователь должен иметь возможность делать sudo без пароля (по умолчанию в амазоне так и есть).  
    Четвертая - отключение проверки ключей при подключение по ssh. Всегда, когда вы первый раз подключаетесь по ssh к любой ноде, он перед подключением выдаст предупреждение:

    ```
    The authenticity of host ***** can't be established.
    RSA key fingerprint is *****.
    Are you sure you want to continue connecting (yes/no)?
    ```
Эта строка отключает данную проверку, чтобы ansible сразу приступил к выполнению скриптов.  

1. Создать playbook-файл (желательно рядом с inventory файлом)

    ```
    - hosts: cassandra
    become: yes
    roles:
    - role: './cassandra-role'
    ```
Тут мы просто указываем, что нам нужно запустить определённую роль, которую вы склонировали. `./cassandra-role` - это относительный путь до роли, <font color='red'>у вас может быть другой.</font>  

1. Запуск команды  

    ```
    ansible-playbook -i inventory playbook.yml
    ```

    Где `inventory` - путь до inventory-файла, `playbook.yml` - путь до playbook-файла (который создавали на предыдущем этапе, <font color='red'>у вас могут быть другие пути</font>).  
    В выводе оранжевым цветом помечено изменение состояния, зелёным - что состояние уже было таким, красным - ошибки.  
    
P.S. Если вы не хотите, чтобы ваш кластер назывался "Rustem Cluster", поменяйте название в файле `defaults/main.yml`.
